路見不平 拔刀相助]國中女遭霸凌！媽約談判 男赴約被狂砍

1.媒體來源: 蘋果日報
2.記者署名: 突發中心曾伯愷、曾佳俊／新北報導 3.完整新聞標題: 【雙方都狠角色】國中女遭霸凌命危！媽約談判 國中男赴約被狂砍

4.完整新聞內文:
少年教唆霸凌反遭砍傷！新北市一名國中生，日前疑似教唆10多名少年，集體霸凌一名國中9年級的16歲少女，導致少女橫紋肌溶解指數飆高到11萬U/L（每公升肌肉酵素值，正常值為2-300以下），送醫雖保住一命，但仍需住院醫院治療。

不料，今天凌晨新北市三重區三和路四段一家茶飲店附近，有少年遭人持刀砍傷，經警追查發現，被砍少年原就是教唆霸凌少女的主嫌，目前警方正調閱監視器畫面，積極偵辦中。

據了解，遭霸凌的16歲被害少女，其前男友（C姓少年）日前向她索討贈與的手機不成，竟四處撂話被害少女不歸還，還指控被害少女在外無事生端。H姓少年欲替C少討回手機，上周三（4月29日）約被害少女出來卻遭到拒絕。 上周五（1日）晚上，C少再度以索討手機為由，約被害少女到新北市三重區永福公園外談判，未料被害少女到場卻驚見H少等人教唆近10多人到場，逼迫被害少女歸還手機不成，先對她言語霸凌，再嗆聲要一人賞她一巴掌。 過程中，H少對被害少女說「不然這樣，妳起立蹲下一下算10元來還好了。」就這樣被害少女被迫起立蹲下上百下，還不能扶手撐地。少女事後返家極度不適，三天後禁不住家人追問，才吐露自己慘被霸凌以及身體不適的病狀。

家人趕緊帶著少女就醫，赫見少女已出現「橫紋肌溶解」指數爆飆至11萬 ，導致腎、肝都受損嚴重，險些命危，目前仍住院治療中，氣得其母向警方報案，並將女兒遭霸凌過程上傳臉書討公道。 為了知道事件來龍去脈，今天凌晨少女母親、少女姐姐與H少相約至新北市三重區三和路４段某家茶飲店附近。雙方依約到場時，卻突然有人持刀衝出，先問少女母親「這是不是霸凌妳女兒的人」少女母親不識持刀男，一臉狐疑回問「我不知道」豈料，持刀男直接朝H少身體揮砍，直到H少負傷倒地才離去。 案經轄區警獲報趕抵， H少年腳部與身上有多處刀傷，所幸送醫後並無大礙；警方帶回少女母親及其胞姊詢問時，原以為砍人嫌犯是少女母親所識，但少女母親堅決否認與砍人嫌犯相識，目前轄區警已帶回涉嫌砍殺H少的嫌犯到案，正詢問釐清中。

少女國中校長表示，學校於5月4日接獲遭霸凌女學生家長電話告知，才知道此案，隨即立即進行校安通報，並請導師、專輔老師到醫院關心被害學生，目前女學生仍在醫院治療，意識清楚且表達能力沒問題，學校將持續關心該生的身心健康，後續並提供相關輔導措施，協助學生平復創傷。 校長說，霸凌的行為人為校外人士，身分疑似是女學生的前男友糾眾施暴，也比對過案發現場公園監視器畫面，學務處將主動與永福所警員合作，協助案件偵辦，如果校外人士具學生身份，將立即啟動霸凌調查。（突發中心曾伯愷、曾佳俊／新北報導）

呢啲先叫高尚情操

洽錯人 比人斬

你啱, H少赴約簡直係火上加油

識玩

斬得好

年輕人就係衰衝動

佢老母就老江湖 「我唔知」 明顯暗號

篇新聞寫到一舊舊做乜撚 ?

咁到底斬人果個係咩關係..會唔會係同學

犯法啦 輸左民意啦
畫面已經好靚-0-0

雖然個男既好cheap，送既禮物居然想收番
但個女仔都幾誇張，咁大場面寧死都要保住部電話

病嬌

明顯係老母班返黎嫁啦

起立蹲下可以做到咁傷
佢係咪超越左人體極限
正常唔掂既話無力已經起唔番身

比佢突破到，係咪可以變一拳超人

往死裏砍就對了

黑社會囡囡唔可以睇小

可能因為件事本身都一舊舊
斬人嗰個又冇人識然後個老母又唔識恰人嗰個

個老母死口唔認，真係鋤佢唔入，
而且係h 男衰先，
以台灣民情黎講，
個老母應該會無事

新北市扣1分啦屌
點會係做運動填數

台灣不嬲係霸菱必須死

新北黎以做運動了事都幾奇怪

可能恐龍妹

睇到好撚爽
有時以眼還眼真係最佳方法

平時做運動，無哂體力已經郁都郁唔到佢仲郁到之餘仲要傷得咁嚴重

手機意志力

病嬌病得好嚴重

我懷疑條女根本忍辱負重
既然條女做到過百下
以佢咁既身體能力分分中一出手就打死人
佢就係驚搞出人命先忍住唔出手

Abcdefg

成單野所有人物關係可唔可以理解為一場誤會

以為老母畀人斬

至撚憎人欺凌
欺凌一定要反抗唔係只係會欺凌得仲勁

我睇過山田孝之套白夜行，我估係兵仔

抵撚死應該斬死啦

台灣刺客列傳

好似有啲道理

氣得其母向警方報案，並將女兒遭霸凌過程上傳臉書討公道

連登仔:好嬲
台仔:做野

就係無力都仲逼9佢做先賴野

廢撚到咁都斬唔死

重點係夾硬做青蛙跳原來會內傷 好驚

其實好多人平時唔點做運動，突然之間心血來潮去gym房操到爆汗都有機會發生

大剛咁款

。。。

百幾下吹大左
有做開運動都係百幾二百幾下

佢依百幾下一定係是但做

一腳踢撚死對面

但軍人訓練都好似係咁上下?
一路逼鳩佢操 新兵入訓應該好多人出事?

斬死又唔同罪
等佢一身傷殘生存落去 比人霸菱返轉頭

持刀少年係呢件事件滿身鮮血 奄奄一息既受害者 而少年赴約既行為更加係火上加油

咁樣洽人太過份，洽到就死喎

我都以為得我自己睇到一舊舊